[
    {
        "id": 0,
        "title": "Exercise 1",
        "explanation": "Bitte berichten Sie in indirekter Rede über die folgenden Aussagen einer Zeugin. Achten Sie dabei besonders auf die zeitlichen Verhältnisse.",
        "question": "Am Freitag, dem 13.03.20xx, hielt ich mich den ganzen Tag in der Wohung meiner Eltern in der Ickstraße 1 in Frankfurt auf. Ich wollte meiner Mutter helfen, der es wegen Herzbeschwerden nicht gut ging. Meine 4-jährige Tochter hatte ich mitgebracht.",
        "difficulty": 1,
        "scope": 2,
        "sample_solution": "Die Zeugin gibt an, am Freitag, dem 13.03.20xx, habe sie sich den ganzen Tag in der Wohnung ihrer Eltern in der Icksstraße 1 in Frankfurt aufgehalten. Sie habe ihrer Mutter helfen wollen, der es wegen Herzbeschwerden nicht gut gegangen sei. Ihre 4-jährige Tochter habe sie mitgebracht.",
        "Tags": ["indirekte Rede"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 1,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Der folgenden Satz ist verschachtelt und unübersichtlich. Bitte ändern Sie das. Sie können den Satz umstellen oder zerteilen und dabei auch die notwendigen Anpassungen im Wortlaut vornehmen; nur der Inhalt muss gewahrt bleiben.",
        "question": "In der Beschäftigungsfiliale der Klägerin bestand die Arbeitsanweisung, dass, sofern Mitarbeiter Leergut von zu Hause mitbringen, um dieses in der Filiale einzulösen, die Mitarbeiter das Leergut beim Betreten der Filiale dem Filialverantwortlichen vorzeigen und nach Erhalt des Pfandbons diesen abzeichnen lassen müssen.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "In der Beschäftigungsfiliale der Klägerin bestand die folgende Arbeitsanweisung: Wenn Mitarbeiter Leergut von zu Hause mitbringen, um es in der Filiale einzulösen, müssen sie es beim Betreten der Filiale dem Filialverantwortlichen vorzeigen. Sobald sie ihren Pfandbon erhalten haben, müssen sie diesen abzeichnen lassen.",
        "Tags": ["Schachtelsatz"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 2,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Bitte übernehmen Sie die Kommasetzung für folgenden Satz.",
        "question": "Die Klägerin behauptet ihr sei bereits deshalb ein Schaden entstanden weil sie entgegen einer Zusage 40 Stunden pro Woche beschäftigt zu werden nur einen Arbeitsvertrag über 30 Stunden erhalten habe.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Die Klägerin behauptet, ihr sei bereits deshalb ein Schaden entstanden, weil sie entgegen einer Zusage, 40 Stunden pro Woche beschäftigt zu werden, nur einen Arbeitsvertrag über 30 Stunden erhalten habe.",
        "Tags": ["Interpunktion"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 3,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Außer dem ersten Wort im Satz ist alles klein geschrieben. Bitte setzen Sie für Substantive und Substantivierungen Großbuchstaben ein.",
        "question": "So musste sich das arbeitsgericht düsseldorf vor kurzem mit dem fall der dreibeinigen hündin kaya beschäftigen, die mit ihrem knurren und zähnefletschen die mitarbeiter einer düsseldorfer werbeagentur das fürchten lehrte.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "So musste sich das Arbeitsgericht Düsseldorf vor Kurzem [oder: vor kurzem] mit dem Fall der dreibeinigen Hündin Kaya beschäftigen, die mit ihrem Knurren und Zähnefletschen die Mitarbeiter einer Düsseldorfer Werbeagentur das Fürchten lehrte.",
        "Tags": ["Groß-/Kleinschreibung"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 4,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Die folgende Passage ist allein mit Punkt und Komma ausgestattet. Bitte überlegen Sie, wo Semikolon, Doppelpunkt oder Gedankenstrich die Zusammenhänge differenzierter darstellen könnten. Ersetzen Sie an diesen Stellen den Punkt bzw. das Komma durch das geeignete Satzzeichen.",
        "question": "Ein großes Thema für Studierende, und nicht nur für die jüngeren Semester, ist der Umgang mit Literatur. Einerseits soll sie lebhaft mit einbezogen werden, andererseits soll eine Arbeit nicht nur aus fremden Meinungen bestehen.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Ein großes Thema für Studierende – und nicht nur für die jüngeren Semester – ist der Umgang mit Literatur: Einerseits soll sie lebhaft mit einbezogen werden; andererseits soll eine Arbeit nicht nur aus fremden Meinungen bestehen.",
        "Tags": ["Kohäsion"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 5,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Es geht um Kürze. Bitte streichen Sie alle Wortbestandteile, Wörter, Phrasen und Satzteile, die nichts zum Inhlat beitragen. Nehmen Sie beim Rest die notwendigen Anpassungen vor.",
        "question": "Cybermobbing ist ein zunehmendes Problem. Tatsache ist, dass insbesondere Schulen damit zu kämpfen haben.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Cybermobbing ist ein zunehmendes Problem. Insbesondere Schulen haben damit zu kämpfen.",
        "Tags": ["Verständlichkeit"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 6,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Der folgende Satz ist mit Informationen überladen und deshalb aus den Fugen geraten. Bitte ändern Sie das.",
        "question": "Nachdem der Mitarbeiter Deling von Mai 20xx bis August 20xx im Kindergarten- und Hortbereich eingesetzt war, wo er Kinder der Lebensalterstufen von drei bis acht Jahren betreute, übernahm er auf Wunsch der Geschäftsleitung Anfang September 20xx Erziehungsaufgaben im Kinderkrippenbereich, wo außer ihm die nur befristet eingestellte Mitarbeiterin Eling sowie der Praktikant Effling tätig waren.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Der Mitarbeiter Deling war von Mai 20xx bis August 20xx im Kindergarten- und Hortbereich eingesetzt. Dort betreute er Kinder der Lebensalterstufen von drei bis acht Jahren. Anfang September 20xx übernahm er auf Wunsch der Geschäftsleitung Erziehungsaufgaben im Kinderkrippenbereich. Dort waren außer ihm die nur befristet eingestellte Mitarbeiterin Eling sowie der Praktikant Effling tätig.",
        "Tags": ["Verständlichkeit"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 7,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "In folgenden Sätzen sind sämtliche Kommas gelöscht. Bitte setzen Sie die Kommas wieder ein.",
        "question": "Celing hat vor einen zweiten Job anzunhemen weil er dringend Geld braucht. Er will seine Freundin besuchen die ein Auslandssemester in Madrid verbringt und mit ihr zusammen durch Spanien reisen. Danach wird er vier Wochen lang nichts anderes tun als lernen.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Celing hat vor, einen zweiten Job anzunehmen, weil er dringend Geld braucht. Er will seine Freundin besuchen, die ein Auslandssemester in Madrid verbringt, und mit ihr zusammen durch Spanien reisen. Danach wird er vier Wochen lang nichts anderes tun als lernen.",
        "Tags": ["Interpunktion"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 8,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "In der folgenden Passage steht als einziges Satzzeichen der Schlusspunkt. Bitte ergänzen Sie alle fehlenden Satzzeichen. Ersetzen Sie den Schlusspunkt durch ein anderes Satzzeichen, wenn dadurch der Zusammenhang deutlicher herausgestellt wird. ",
        "question": "Aling Beling und Celing diskutieren arbeitsrechtliche Fragen insbesondere den Kündigungsschutz. Aling stellt das damit verbundene Dilemma dar. Einerseits brauchen Arbeitnehmende ein Gefühl der Sicherheit um gute Arbeit zu leisten andererseits kann gerade das Gefühl der Sicherheit sie dazu verführen ihren Einsatz zu reduzieren.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Aling, Beling und Celing diskutieren arbeitsrechtliche Fragen, insbesondere den Kündigungsschutz. Aling stellt das damit verbundene Dilemma dar: Einerseits brauchen Arbeitnehmende ein Gefühl der Sicherheit, um gute Arbeit zu leisten; andererseits kann gerade das Gefühl der Sicherheit sie dazu verführen, ihren Einsatz zu reduzieren.",
        "Tags": ["Interpunktion", "Kohäsion"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 9,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "In der folgenden Passage sind alle Wörter außer denen am Satzanfang kleingeschrieben. Bette entscheiden Sie, welche Wörter großzuschreiben sind.",
        "question": "Aling kann sehr gut reden. Ihm wird es ein leichtes sein, plädoyers zu halten. Was er noch üben muss, ist das schweigen. Er fühlt sich berufen, zu allem etwas zu sagen. Das ist leider nicht immer etwas passendes.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Aling kann sehr gut reden. Ihm wird es ein Leichtes sein, Plädoyers zu halten. Was er noch üben muss, ist das Schweigen. Er fühlt sich berufen, zu allem etwas zu sagen. Das ist leider nicht immer etwas Passendes.",
        "Tags": ["Groß-/Kleinschreibung"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 10,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Der vorliegende Satz enthält Nomen, deren Inhlat in Verben ausgedrückt werden könnte. Bitte formulieren Sie die Version mit Verb.",
        "question": "Die Teilnahme an der wöchentlichen Besprechung ist für den Arbeitnehmer verpflichtend.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Der Arbeitnehmer hat an der wöchentlichen Besprechung teilzunehmen.",
        "Tags": ["Substantivierung"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 11,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "In dieser Übung dürfen Sie den Rotstift ansetzen und alles streichen, was nicht notwendig ist. Das kann ein Wortbestandteil sein, ein Wort, eine Phrase oder ein ganzer Satz. Wo die Streichung den Satzbau betrifft, nehmen Sie bitte die notwendigen Anpassungen vor.",
        "question": "Bildungsurlaub zur Schulung für die Wahrnehmung eines Ehrenamtes soll Beschäftigte in die Lage versetzen, ein übernommenes Ehrenamt ausüben zu können.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Bildungsurlaub zur Schulung für die Wahrnehmung eines Ehrenamtes soll Beschäftigte in die Lage versetzen, ein solches Amt auszuüben.",
        "Tags": ["Verständlichkeit"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 12,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Formulieren Sie von Passiv in Aktiv.",
        "question": "Eine körperliche Misshandlung wurde begangen. (Personen: Täter T und Opfer O)",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "T hat O körperlich misshandelt.",
        "Tags": ["Passiv"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 13,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Korrigieren Sie diesen Obersatz auf grammatische Richtigkeit.",
        "question": "In Betracht käme eine Strafbarkeit des T wegen Totschalges gem. §212 I StGB.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "In Betracht kommt eine Strafbarkeit des T wegen Totschalges gem. §212 I StGB.",
        "Tags": ["Grammatik", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 14,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Definieren Sie die Begriffe mithilfe der Angaben und verwenden Sie dabei die vorgegebenen Redemittel.",
        "question": "Täter (§ 25 I StGB, selbst, durch einen anderen, begehen), Redemittel: gem. §25 I StGB",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Gem. §25 I StGB ist Täter, wer die Straftat selbst oder durch einen anderen begeht.",
        "Tags": ["Definition", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 15,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Streichen Sie jeden Satz, der in der Definition weggelassen werden kann.",
        "question": "Ist Polizist ein Beruf? \n Fraglich ist, ob Polizist ein Beruf im Sinne des Art. 12 I GG ist. \n Die Berufsfreiheit schützt als ein einheitliches Grundrecht die Berufsausübung sowie die Berufswahl. Der Beruf wird als eine auf gewisse Dauer angelegte, der Schaffung und Erhaltung einer Lebensgrundalge dienende Tätigkeit definiert. Darunter fallen keine einmaligen Ausführungen oder solche Tätigkeiten, die nur aus reiner Vorliebe ausgeübt weden. \n Die Tätigkeit als Polizist ist eine auf gewisse Dauer angelegte und dient der Schaffung und Erhaltung einer Lebensgrundlage. Folglich ist Polizist ein Beruf i. S. d. Art. 12 I GG.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Ist Polizist ein Beruf? \n Fraglich ist, ob Polizist ein Beruf im Sinne des Art. 12 I GG ist. \n Der Beruf wird als eine auf gewisse Dauer angelegte, der Schaffung und Erhaltung einer Lebensgrundalge dienende Tätigkeit definiert. \n Die Tätigkeit als Polizist ist eine auf gewisse Dauer angelegte und dient der Schaffung und Erhaltung einer Lebensgrundlage. Folglich ist Polizist ein Beruf i. S. d. Art. 12 I GG.",
        "Tags": ["Definition", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 16,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Korrigieren Sie die Subsumtion.",
        "question": "Fall: T schießt auf O und trifft dessen linkes Auge. O stirbt nicht. \n Ist das eine körperliche Misshandlung? \n \n Fraglich ist, ob T den O körperlich misshandelt hat. \n Eine körperliche Misshandlung ist jede üble, unangemessene Behandlung, durch die das körperliche Wohlbefinden nicht nur unerheblich beeinträchtigt wird. \n T hat durch den Schuss das linke Auge des O getroffen. Die körperliche Unversehrtheit des O wurde mehr als nur unerheblich beeinträchtigt. Der Schuss stellt eine üble, unangemessene Behandlung dar. \n Mithin hat T den O körperlich misshandelt.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "T hat durch den Schuss das linke Auge des O getroffen. Der Schuss stellt eine üble, unangemessene Behandlung dar, durch die die körperliche Unversehrheit des O mehr als nur unerheblich beeinträchtigt wurde.",
        "Tags": ["Subsumtion", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 17,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Formulieren Sie die Subsumtion und das Ergebnis. Benutzen Sie für die Argumentation der Subsumtion die Inforamtionen aus dem Sachverhalt (auch wenn es nicht viele sind). Nutzen Sie Einerseits/Andererseits als Argumentationsschema.",
        "question": "Der feuerbegeisterte T zündet ein mehrstöckiges Haus an. Der Feuerwehrmann F stirbt beim Löschen. Ist der Tod des F dem T objektiv zurechenbar? \n \n Fraglich ist, ob der Tod des F dem T objektiv zurechenbar ist. \n Ein Erfolg ist dem Täter objektiv zurechenbar, wenn er eine rechtlich missbilligte Gefahr schafft, die sich im konkreten Erfolg realisiert. Dies ist der Fall, wenn der Erfolge vorhersehbar ist, sich also im Rahmen der allgemeinen Lebenserfahrung hält.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Subsumtion: Einerseits hat F sich eigenverantwortlich in die Flammen begeben und sich damit selbst gefährdet, was gegen eine objektive Zurechnung seines Todes an F spricht. \n Andererseits war F beruflich verpflichtet, den Brand zu löschen. Außerdem hat T ein mehrstöckiges Haus angezündet, was das Löschen gefährlicher macht, weil es unübersichtlicher als ein einstöckiges ist. Dass ein Feuerwehrmann bei einem solchen Löscheinsatz ums Leben kommt, hält sich im Rahmen der allgemeinen Lebenserfahrung. \n Ergebnis: Somit ist der Tod des Feuerwehrmanns dem T objektiv zurechenbar.",
        "Tags": ["Subsumtion", "Ergebnis", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 18,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Korrigieren sie das Ergebnis in eine Ja-Nein-Antwort um.",
        "question": "So betrachtet handelt er heimtückisch.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "Somit handelt er heimtückisch.",
        "Tags": ["Ergebnis", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    },
    {
        "id": 19,
        "title": "Exercise ",
        "explanation": "Formulieren Sie ein bejahendes Ergebnis für den Obersatz.",
        "question": "T könnte sich, indem er O mit einem Pistolenschuss in die Brust schoss, wegen Totschalges gem. §212 I StGB strafbar gemacht haben.",
        "difficulty": 2,
        "scope": 3,
        "sample_solution": "T hat sich, indem er O mit einem Pistolenschuss in die Brust erschoss, wegen Totschalges gem. §212 I StGB strafbar gemacht.",
        "Tags": ["Ergebnis", "Gutachtenstil"],
        "ownerId": 4
    }
]